.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--w--Weapon-of-Judgement:

Оружие суда (`Weapon of Judgement <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=372>`_) / Закл. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- сила

**Обычай**: сакральный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Требования**: У вас есть божество

**Дистанция**: 100 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Огромное огромное из силы появляется в воздухе и зависает над целью.
Оружие имеет призрачный внешний вид оружия вашего божества.
Скажите "война" или "мир" когда произносите заклинание.

Если вы сказали "война", мысленно выберите одно существо.
Это должно быть существо, которе вы и цель можете видеть.
Цель инстинктивно знает, какое из существ вы выбрали.
В конце каждого хода цели, если во время этого хода, она не использовала враждебное действие против выбранного вами существа, оружие делает :ref:`action--Strike` по цели.

Если вы сказали "мир", мысленное выберите до пяти союзников.
Цель инстинктивно знает, каких союзников вы выбрали.
Оружие делает :ref:`action--Strike` по цели каждый раз, когда она использует враждебное действие против вас или одного из ваших союзников.
Оружие атакует только один раз за действие, даже если это действие имело целью несколько союзников (как :ref:`spell--f--Fireball` или *вихревой удар* (Whirlwind Strike) война/варвара (TODO ссылка))

Удары оружия считаются атаками оружия ближнего боя, но они используют ваш модификатор атаки заклинанием.
В независимости от его внешнего вида оружие наносит урон силой 3d10 плюс ваш модификатор характеристики колдовства.
Оружие получает штраф множественных атак, который увеличивается на протяжении хода цели, но он отдельный от вашего.

Когда оружие делает :ref:`action--Strike`, вы можете нанести урон нормального типа для этого оружия вместо урона силой (или любой из доступных типов урона для оружия с признаком "универсальное").
Никакие другие показатели или свойства оружия не применяются, и даже если это дистанционное оружие, оно атакует только существ рядом.
Оружие суда считается оружием для целей триггеров, сопротивлений и т.п.

Оружие не занимает место, дает взятие в тиски, или имеет другие признаки существа.
Оружие не совершает никакие другие атаки кроме :ref:`action--Strike` и способности или заклинания, которые воздействуют на оружие применяются к нему.

----------

**Усиление (10-й)**: Урон силой увеличивается на 1d10.





.. include:: /helpers/actions.rst